# Генератор

## Задача

_Разработать генератор датасетов для последующих лабораторных работ_

_Требования:_

1. Количество классов от __2__ до __30__ (с возможностью увеличения до __100__).
2. Количество точек в одном классе - до __500__ (количество точек в разных классах).
3. Количество признаков от __2__ до __20__.
4. Сделать визуализацию множества точек для количества признаков __2__. (Разные классы обозначить разным цветом)
5. Возможность генерации _линейно разделимых_ и _линейно неразделимых_ множеств точек.
6. Возможность _контроля количества пересечений_ и _площади пересечений_.

## Алгоритм решения

1. Генерация центров и радиусов кластеров
    1. Сдвиг центров с целью смешения
2. Генерация точек
3. Сохранение в файл
4. (opt) Запись в формате _csv_ с разбиением на выборки

## Запуск программы

### Подготовка

Программа написана на языке __Python3__ с использованием библиотек:
- _numpy_ (для упрощения вычислений)
- _matplotlib_ (для 2д и 3д визуализации)

Установка нужных библиотек
```bash
pip3 install -r requirements.txt
```

### Запуск

1. _С настройками по умолчанию:_
```bash
python3 generator.py
```
2. _Вывести список настроек (представлен ниже)_
```bash
python3 generator.py -h
```
```bash
usage: generate.py [-h] [-f FEATURES] [-c CLUSTERS] [-d DOTS] [-n NOISE]
                   [-i INTERSECTIONS] [-b BORDER] [-j JSON] [-o OUT] [-p]

optional arguments:
  -h, --help            show this help message and exit
  -f FEATURES, --features FEATURES
                        Set number of features [2, 20], defaults to 2
  -c CLUSTERS, --clusters CLUSTERS
                        Set number of clusters [2, 100], defaults to 2
  -d DOTS, --dots DOTS  Set number of dots per cluster [1, 1000], defaults to
                        100
  -n NOISE, --noise NOISE
                        Set amount of noise [0, 1], defaults to 0
  -i INTERSECTIONS, --intersections INTERSECTIONS
                        Set number of intersections, defaults to 0
  -b BORDER, --border BORDER
                        Set maximum coordinate, defaults to 10
  -j JSON, --json JSON  Import dataset from json
  -o OUT, --out OUT     Output location for csv files, defaults to None
  -p, --plot            Plot result
```

## Примеры
1. Запуск со стандартными настройками, выводом графика и сохранением датасета в папку for_csv
```bash
python3 generator.py -p -o for_csv/
```
![1.png](pics/1.png)
Пример выходного файла _train.csv_
```
X_0,X_1,cluster
7.711888377264897,1.9207605262017422,0
7.866124654478267,1.8468870681594065,0
-4.3308436795551195,1.283225534477412,1
4.6302202953056835,-2.876587458105816,1
9.432861297767273,1.1229127194873345,0
-0.208921469321959,-4.821315110967628,1
9.113895215311834,0.09897653441926324,0
-2.5696046522396694,0.4451610249406442,1
0.05359687170795579,-1.3715678352658616,1
-2.8162259093000173,1.396003188820283,1
-2.1158334417277245,2.1847749430968966,1
9.320444811653173,0.9229539052175426,0
9.249226009176036,0.8526957955336332,0
-0.6552855963589919,1.4070770324791468,1
0.5133977965524281,5.31732459973869,1
```

2. _100 классов по 500 точек_
```bash
python3 generate.py -p -o 1 -d 500 -c 100
```
![2.png](pics/2.png)

3. _3 класса по 1000 точек с одним пересечением с шумом 50%_
```bash
python3 generate.py -p -o 1 -n 0.5 -i 1 -c 3 -d 1000   
```
![3.png](pics/3.png)

4. 
```bash
python3 generate.py -p -o 1 -n 0.55 -i 25 -c 50 -d 1000
```
![4.png](pics/4.png)


5.
```bash
python3 generate.py -p -n 0.55 -i 25 -c 50 -d 1000 -f 3  
```
![5.png](pics/5.png)